# Article L414-56

Les salariés appelés à exercer des fonctions syndicales bénéficient du congé de formation économique, sociale et syndicale prévu à l'article L. 225-1.

La durée totale des congés pris à ce titre dans l'année par un salarié ne peut excéder dix-huit jours.
